\beginsong{TAWERNA „POD PIJANĄ ZGRAJĄ”}[
by={Słowa i muzyka: G Bukała}] 

\beginverse
Kiedy niebo do morza przytula się z płaczem,	C E a F
Licho sosny garbate do reszty wykrzywia,	C E F d
Brzegiem nocy wędrują bezdomni tułacze	C E a
I nikt nie wie, skąd idą, jaki wiatr ich przywiał.	C F G C
\endverse

\beginchorus
   Do tawerny „Pod pijaną zgrają”,	F G7 C a
   Do tańczących, rozhukanych ścian	F G7 C a
   I do dziewczyn, które serca	F G7
   Za złamany grosz oddają,	C A7
   Nie pytając, czyś ty kiep czy drań.	d7 G C a
\endchorus

\beginverse
Kiedy wiatry noc chmurną przegonią za morze,
Gdy pół-słońce pół-nieba, pół-morza rozpali,
Opuszczają wędrowcy uśpioną gospodę, 
Z pierwszą bryzą znikają w pomarszczonej dali. 
\endverse

\beginchorus
   A w tawernie „Pod pijaną zgrają” 
   Spływa smutek z okopconych ścian, 
   A dziewczyny z półgrosików amulety układają
   Na kochanie, na tęsknotę i na żal. 
\endchorus

\beginverse
Kiedy chandra jesienna jak mgła cię otoczy, 
Kiedy wszystko postawisz na kartę przegraną,
Zamiast siedzieć bezczynnie i płakać, i psioczyć,
Weź węzełek na plecy. ruszaj w świat, w nieznane. 
\endverse

\beginchorus
   Do tawerny ...
\endchorus

\endsong
